#lec17 同步互斥　在线练习
## 选择题

---

临界资源是什么类型的共享资源（） s2

- [ ] 临界资源不是共享资源
- [ ] 用户共享资源
- [x] 互斥共享资源
- [ ] 同时共享资源

> ３

操作系统中，两个或多个并发进程各自占有某种资源而又都等待别的进程释放它们所占有的资源的现象叫做什么（） s２

- [ ] 饥饿
- [x] 死锁
- [ ] 死机
- [ ] 死循环

> ２

共享变量是指（）访问的变量　s2
- [ ] 只能被系统进程
- [ ] 只能被多个进程互斥
- [ ] 只能被用户进程
- [x] 可被多个进程

> ４



要想进程互斥地进入各自的同类资源的临界区，需要（） s3

- [ ] 在进程间互斥使用共享资源
- [ ] 在进程间非互斥使用临界资源
- [x] 在进程间互斥地使用临界资源
- [ ] 在进程间不使用临界资源

> 3

锁的实现方法有哪几种（） s4
- [x] 禁用中断
- [x] 软件方法
- [ ] 添加硬件设备
- [x] 原子操作指令

> 124

一个进程由阻塞队列进入就绪队列，可能发生了哪种情况（） s5

- [x] 一个进程释放一种资源
- [ ] 系统新创建了一个进程
- [ ] 一个进程从就绪队列进入阻塞队列
- [ ] 一个在阻塞队列中的进程被系统取消了

> 1




